\begin{enumerate}[a)]
    \item 
    \textbf{Injektivität}
    Sei $x_1,x_2 \in Q$ beliebig aber fest und gelte $f(x_1)=f(x_2)$, als auch $x_1 \neq x_2$, sodass die Injektivität nicht gelte.
    \begin{align*}
        3x_1+2&=3x_2+2&-2\\
        3x_1&=3x_2&/3\\
        x_1&=x_2\\
    \end{align*}
    Dies stellt jedoch einen Wiederspruch zu unserer Vorraussetzung $x_1\neq x_2$ dar, wodurch bewiesen ist, dass die Funktion Injektiv ist.\\
    \textbf{Surjektivität}
    \begin{align*}
        f':y&=3x+2&-2\\
        y-2&=3x&/3\\
        \frac{y-2}{3}&=x\\
    \end{align*}
    Da f' für alle $y \in \Q $ definiert ist, ist $f(x)$ surjektiv und damit auch bijektiv.\\
    \item 
    \textbf{Injektivität}
    Bei einem gerade gewähltem $x \in \N$ ist $f(n)$ die Identitätsfunktion und somit injektiv.
    Sei $x \in \N$ so gewählt, dass es ein ungerade ist,  so ist es die Identät von $x$ nur in den negativen Bereich und damit ebenfalls injektiv.
    Da nun die ungeraden $x \in \N$ auf einen Bildbereich abbilden, welcher nicht im Urbild enthalten ist, kann kein gerades $x\in \N$ auf den selben Wert wie ein ungerades $x\in\N$ abbilden, womit die Injektivität für alle $x \in \N$ gilt.\\
    \textbf{Surjektivität}
    Sei $y \in \N$ ungerade, somit  muss es $x \in \N$ geben, welches ebenfalls ungerade sein muss, sodass $f(x)=y$ gilt.\\
    Jedoch bilden ungerade $x$ auf ein $y \in \Z \textbackslash \N$ ab, weswegen $f(x)$ nicht surjektiv, also auch nicht bijektiv ist.  
\end{enumerate}